# sort-file

## Проект для сортировки файлов по году и месяцу

Такая сортировка обычно требуется в случае, если на предприятии настроен сетевой сканер например, который сканирует на сетевой ресурс к примеру smb.
В этом случае, бывает в этой папочке накапливается много скан документов, которые там могут только накапливаться.

Этот скрипт, как раз занимается сортировкой файлов и папочек, в указанной в качестве параметра папочке.

Т.к. файлы которые перемещались по файловой системе, могут иметь не предсказуемую дату изменения или дату доступа, я решил что будет лучше смотреть дату модификации **`date -r файл "+%Y-%m-%d %H:%M:%S"`**.
В текущем виде, файлы/папочки будут сортироваться только год/месяц **`date -r файл "+%Y-%m"`**. Возможно я не прав, это покажет время.

#### Установка и настройка
Скачиваем
```
git clone https://gitlab.com/edmitry2010/sort-file.git
```
Переходим в папочку
```
cd sort-file
```
Делаем первый запуск без параметров
```
./sort-file.sh
```
<p align="center"><img src="img/start.png"/></p>

Таким образом, скрипт проведёт самонастройку, пропишет себе текущий путь к скрипту, найдёт нужные ему бинарники и пропишет их в переменные.

Если вдруг у вас не определились какие-то переменные, скрипт сообщит вам об этом и предложит самостоятельно прописать их.
Если вы сделали какие-то дополнения/изменения, вы можете провести предварительную настройку повторно, как на скрине ниже.
```
./sort-file.sh init
```
<p align="center"><img src="img/start2.png"/></p>

Я постарался написать скрипт с минимальным колличеством настроек. Много чего он делает за вас, однако вам нужно будет указать минимум один параметр, это какие файлы вы хотите сортировать.

Открываем файл **`sort-file.sh`**
```
nano sort-file.sh
```
<p align="center"><img src="img/day-sec.png"/></p>

> **Не обязательно:**
  Так же по желанию, вы можете указать возраст файлов в днях, которые скрипт будет передавать на сортировку. В этом случае скрипт всегда будет игнорировать файлы моложе указанных дней, независимо от указанного времени в секундах выше.
<p align="center"><img src="img/min_day.png"/></p>

## Пример запуска
```
./sort-file.sh /mnt/disk2/samba/scan_buh
```
<p align="center"><img src="img/primer-start.png"/></p>

Результат
<p align="center"><img src="img/result.png"/></p>

Как видно на скринах, в результате при текущих настройках, без сортировки остались файлы за последнюю неделю.

**Пожалуйста**, проинформируйте всех сотрудников об обязательном переименовании файлов в понятное человеку название, что бы в будущем можно было через поиск найти нужный файл.

## Запись в crontab
Классическая запись в crontab, для выполнения скрипта автоматический в указанное время.
<p align="center"><img src="img/crontab.png"/></p>

Вы так же можете указать своё время которое вам удобно.
```
01 23   * * *   root    /etc/myserver/scrypts/sort-file/sort-file.sh /mnt/disk2/samba/scan_buh
```
```
01 	- Минуты
23 	- Часы
* * * 	- День месяца, месяц, день недели начиная с восскресенья
root 	- Пользователь от которого выполняется скрипт
/etc/myserver/scrypts/sort-file/sort-file.sh 	- Полный путь к скрипту, в моём случае такой, у вас может быть любой другой
/mnt/disk2/samba/scan_buh			- Папочка которая планируется к сортировке
```

Вот пример с другой папочкой. Если будете добавлять, укажите ей другое время, небольшие попочки можно выполнять с разницей в минуту, скрипт давольно быстро работает.
```
02 23   * * *   root    /etc/myserver/scrypts/sort-file/sort-file.sh /mnt/disk2/samba/scan_urist
```
